Prangli wallakohtus, sell 5 Juulil 1907a.
Juures oliwad: kohtu eesistuja I. Potahof, kohtu liikmed: I. Zukker ja I. Russak
Ilmunud olli Krüidneri walla liige Josep Issak Hendriku poeg ja palus aktiraamatusse sisse kirjutada et tema oma pojale Jaan Josep p. Issakule omast warandusest annab kolmsada wiiskümmend (350) rub. ning ei pea Jaan Issakul enam minki sugust nõudmist olema tema, Josep Issaku, warandusest ei enne, ei ka peran tema surma. 
Josep Isak [allkiri]
Selle juures olli ka ilmunud Jaani Josepi p. Issak kes oma osa jagu raha kolmsada wiiskümmend (350) rubla tenuga isa käest wastu wõttis ja allkirja selle üle annab, et tema enam midagi ei nõua oma isa warandusest ei tema, Josep Isaku, elu ajal ei ka peran surma. 
Jaan Isak [allkiri]
Et see sinane protokoll on kokku seatud Josep Isaku ja tema poja Jaan Isaku ette ütlemise järele ja nendest oma käega allakirjutatud ja et nemad mõlemad selle wallakohtule tuttawad on ja nendel on õigus aktisid teha, see saab Prangli walla kohtu poolt selle läbi tunnistatud.
Kohtu eesistuja: I. Potahof [allkiri]
Kohtu liikmed: IRussak [allkiri] I Zukker [allkiri]
Kirjutaja J. Weske [allkiri]
